# Обновление VMS-сервера на Linux

Чтобы обновить VMS, установленный на ОС Linux **с доступом к сети интернет**:

1. Убедитесь в отсутствии на ПК `deb`-пакетов `videoserver-rtk-latest-amd64.deb`, `videoserver-rtk-prod-latest-amd64.deb`, `videoserver-rtk-web-prod-latest-amd64.deb` для того, чтобы не возникло ошибок при обновлении VMS-сервера.

2. Откройте терминал, скачайте 3 `deb`-пакета с последней версией и выполните установку, следуя инструкции для [установки VMS с доступом к сети интернет](./vms_install_linux.md#с-доступом-к-сети-интернет).

Чтобы обновить VMS, установленный на ОС Linux **без доступа к сети интернет**, выполните следующие действия для [установки VMS без доступа к сети интернет](./vms_install_linux.md#без-доступа-к-сети-интернет).